%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[10pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}             

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% Série statistique de 79 élèves
%
% Bleu : 11 ou 13,92 %
% Rouge : 11 ou 13,92 %
% Noir : 16 ou 20,25 %
% Vert : 24 ou 30,38 %
% Jaune : 17 ou 21,52 %
%
%%%

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	axis lines=middle, 
	y axis line style={-},
	x axis line style={->},
	xmin=0,
	xmax=26,
	xtick distance=5,
%	minor x tick num=1,
    ymin=0,
    ymax=10,
    ytick={9,7,5,3,1},
    yticklabels={Bleu, Rouge, Noir, Vert, Jaune},
    ytick style={draw=none},
    xlabel={\textbf{Nombre d'élèves}},
	xlabel near ticks,
	ylabel={\textbf{Couleur}},
	ylabel near ticks,
%    area style,
    set layers = axis on top,
    width=8cm,
    height=7cm
    ]

\addplot[xbar, bar width=0.8, draw=black, fill=blue!40] coordinates {
	(11,9)
	(11,7)
	(16,5)
	(24,3)
	(17,1)
};

\foreach \x / \y in {11/9, 11/7, 16/5, 24/3, 17/1}{%
\edef\temp{\noexpand\node[right] at (\x,\y) {\x};}
\temp
}

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document} 